[
  {
    "Question": "ఇస్రో ఇటీవల ప్రారంభించిన XPoSat (ఎక్స్-రే పొలారిమీటర్ శాటిలైట్) కోసం ఉపయోగించిన ప్రాథమిక అధ్యయన వస్తువులు ఏవి?",
    "A": "ఎక్సోప్లానెట్స్గాణ",
    "B": "సుదూర నక్షత్రాలు మరియు సౌర వ్యవస్థలు",
    "C": "న్యూట్రాన్ నక్షత్రాలు మరియు బ్లాక్హోల్స్",
    "D": "గ్రహశకలాలు",
    "Answer": "న్యూట్రాన్ నక్షత్రాలు మరియు బ్లాక్హోల్స్"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశంలో నిర్వహించే సార్వత్రిక ఎన్నికలు అంశాన్ని పరిశీలించేందుకు ఏర్పాటు చేసిన కమిటీకి ఎవరు నేతృత్వం వహిస్తారు?",
    "A": "విజయపాల్ సింగ్ తోమర్",
    "B": "బాబూరామ్ నిషాద్",
    "C": "రామ్‌నాథ్ కోవింద్",
    "D": "లక్ష్మీకాంత్ బాజ్‌పాయ్",
    "Answer": "రామ్‌నాథ్ కోవింద్"
  },
  {
    "Question": "ప్రధానమంత్రి విశ్వకర్మ యోజనను అమలు చేసిన మొదటి కేంద్ర పాలిత ప్రాంతం ఏది",
    "A": "లడఖ్",
    "B": "అండమాన్ & నికోబార్",
    "C": "జమ్మూ & కాశ్మీర్",
    "D": "చండీగఢ్",
    "Answer": "జమ్మూ & కాశ్మీర్"
  },
  {
    "Question": "2024 నాటికి, భారత ప్రభుత్వం ఎన్ని రంగాలకు పెర్ఫామెన్స్ లింక్డ్ ఇన్సెంటివ్ (PLI) పథకాలను అమలు చేస్తోంది?",
    "A": 14,
    "B": 12,
    "C": 13,
    "D": 16,
    "Answer": 14
  },
  {
    "Question": "పిసి కీబోర్డులలో \"కోపైలట్ కీ\" అని పిలవబడే 'కీ' ని ప్రవేశపెట్టాలని నిర్ణయించిన కంపెనీ ఏది?",
    "A": "మైక్రోసాఫ్ట్",
    "B": "ఆపిల్",
    "C": "HP",
    "D": "డెల్",
    "Answer": "మైక్రోసాఫ్ట్"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశం యొక్క మ్యాన్-పోర్టబుల్ ఎయిర్ డిఫెన్స్ క్షిపణి వ్యవస్థ, VSHORADS ను ఏ సంస్థ అభివృద్ధి చేసింది?",
    "A": "భారత అంతరిక్ష పరిశోధనా సంస్థ (ISRO)",
    "B": "హిందుస్థాన్ ఏరోనాటిక్స్ లిమిటెడ్ (HAL)",
    "C": "భారత్ డైనమిక్స్ లిమిటెడ్ (BDL)",
    "D": "రక్షణ పరిశోధన మరియు అభివృద్ధి సంస్థ (DRDO)",
    "Answer": "రక్షణ పరిశోధన మరియు అభివృద్ధి సంస్థ (DRDO)"
  },
  {
    "Question": "ఉపాధి కోసం రష్యా లేదా ఉక్రెయిన్‌కు వెళ్లకుండా తమ పౌరులపై ఇటీవల ఏ దేశం నిషేధం విధించింది?",
    "A": "భారతదేశం",
    "B": "పాకిస్తాన్",
    "C": "బంగ్లాదేశ్",
    "D": "నేపాల్",
    "Answer": "నేపాల్"
  },
  {
    "Question": "యానోడ్ మెటీరియల్‌గా Si-గ్రాఫైట్ మిశ్రమాన్ని కలిగి ఉన్న కొత్త రకమైన బ్యాటరీ సిలికాన్ హై ఎనర్జీ Li-ion సెల్‌ను ఇటీవల ఏ భారతీయ సంస్థ విజయవంతంగా పరీక్షించింది?",
    "A": "టాటా ఇన్‌స్టిట్యూట్ ఆఫ్ ఫండమెంటల్ రీసెర్చ్",
    "B": "సాహా ఇన్స్టిట్యూట్ ఆఫ్ న్యూక్లియర్ ఫిజిక్స్",
    "C": "DRDO",
    "D": "ఇస్రో",
    "Answer": "ఇస్రో"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో నిలిచిన సీతానది టైగర్ రిజర్వ్ ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "మధ్యప్రదేశ్",
    "B": "కర్ణాటక",
    "C": "పశ్చిమ బెంగాల్",
    "D": "ఛత్తీస్‌గఢ్",
    "Answer": "ఛత్తీస్‌గఢ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల 140 భాషల్లో పాటలు పాడి ప్రపంచ రికార్డు సృష్టించిన సుచేత సతీష్ ఏ రాష్ట్రానికి చెందినవారు?",
    "A": "కేరళ",
    "B": "కర్ణాటక",
    "C": "పశ్చిమ బెంగాల్",
    "D": "ఛత్తీస్‌గఢ్",
    "Answer": "కేరళ"
  },
  {
    "Question": "క్యాన్సర్‌ను తొలిదశలో గుర్తించడం కోసం 'బయో-ఇమేజింగ్ బ్యాంక్'ని స్థాపించి ఇటీవల వార్తల్లో నిలిచిన ఆసుపత్రి ఏది?",
    "A": "అపోలో",
    "B": "AIIMS",
    "C": "ఫోర్టిస్ హెల్త్‌కేర్",
    "D": "టాటా మెమోరియల్ హాస్పిటల్",
    "Answer": "టాటా మెమోరియల్ హాస్పిటల్"
  },
  {
    "Question": "హిందీ భాషకు సంబంధించి జనవరి 10వ తేదీకి ఉన్న ప్రాముఖ్యత ఏమిటి?",
    "A": "ఐక్యరాజ్యసమితి జనరల్ అసెంబ్లీలో తొలిసారిగా హిందీ మాట్లాడింది",
    "B": "భారత రాజ్యాంగంలో హిందీకి సంబంధించిన వ్యాసాల స్వీకరణ",
    "C": "ప్రముఖ హిందీ కవయిత్రి మైథిలీ శరణ్ గుప్త్ జన్మదినోత్సవం",
    "D": "భారతదేశ అధికార భాషగా హిందీని స్వీకరించడం",
    "Answer": "ఐక్యరాజ్యసమితి జనరల్ అసెంబ్లీలో తొలిసారిగా హిందీ మాట్లాడింది"
  },
  {
    "Question": "కృష్ణ రాజ సాగర (KRS) డ్యామ్,ఇది ఒక గ్రావిటీ డ్యామ్, ఇది ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "మహారాష్ట్ర",
    "B": "ఒడిషా",
    "C": "కేరళ",
    "D": "కర్ణాటక",
    "Answer": "కర్ణాటక"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన ‘HD 63433d’ అంటే ఏమిటి?",
    "A": "ఒక భారీ బ్లాక్ హోల్",
    "B": "ఒక సూపర్నోవా శేషం",
    "C": "ఒక స్పైరల్ గెలాక్సీ",
    "D": "భూమి లాంటి ఒక గ్రహం",
    "Answer": "భూమి లాంటి ఒక గ్రహం"
  },
  {
    "Question": "మార్గన్ స్టాన్లీ రీసెర్చ్ ప్రకారం, FY 25లో భారత GDP వృద్ధి రేటు ఎంత ఉంటుందని అంచనా వేసింది?",
    "A": "6.1%",
    "B": "6.2%",
    "C": "6.5%",
    "D": "6.6%",
    "Answer": "6.2%"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించిన కాళి టైగర్ రిజర్వు ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "తమిళనాడు",
    "B": "మహారాష్ట్ర",
    "C": "కర్నాటక",
    "D": "కేరళ",
    "Answer": "కర్నాటక"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి నివేదిక ప్రకారం, 2023 డిసెంబర్ నెలలో భారతదేశంలో ఖనిజ ఉత్పత్తి శాతం వృద్ధి ఎంత?",
    "A": "5.1%",
    "B": "5.2%",
    "C": "5.3%",
    "D": "5.4%",
    "Answer": "5.3%"
  },
  {
    "Question": "సోలార్ ఎనర్జీ కార్పొరేషన్ ఆఫ్ ఇండియా లిమిటెడ్ (SECI) భారతదేశంలో అతి పెద్ద బ్యాటరీ ఎనర్జీ స్టోరేజ్ సిస్టమ్‌ను ఎలాంటి రాష్ట్రంలో విజయవంతంగా ప్రారంభించింది?",
    "A": "ఉత్తరప్రదేశ్",
    "B": "జార్ఖండ్",
    "C": "ఛత్తీస్‌గఢ్",
    "D": "గుజరాత్",
    "Answer": "గుజరాత్"
  },
  {
    "Question": "పాకిస్తాన్‌లో పశ్చిమ పంజాబ్ రాష్ట్రం యొక్క తొలి మహిళా ముఖ్యమంత్రి ఎవరు?",
    "A": "మరీయమ్ నవాజ్",
    "B": "మహిరా ఖాన్",
    "C": "ఫాతిమా భుట్టో",
    "D": "మునిబా మజారీ",
    "Answer": "మరీయమ్ నవాజ్"
  },
  {
    "Question": "ఏ యూరోపియన్ దేశం కొన్ని పరిశ్రమల కోసం కార్బన్ రవాణా మరియు సబ్-సీబెడ్డు నిల్వను అనుమతించింది?",
    "A": "ఇటలీ",
    "B": "పోలాండ్",
    "C": "జర్మనీ",
    "D": "రొమేనియా",
    "Answer": "జర్మనీ"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ప్రపంచంలోని మొదటి వేద సమయ గడియారం ఎక్కడ ఏర్పాటు చేశారు?",
    "A": "ఉజ్జయినీ, మధ్యప్రదేశ్",
    "B": "బికానెర్, రాజస్తాన్",
    "C": "అయోధ్య, ఉత్తరప్రదేశ్",
    "D": "కాన్పూర్, ఉత్తరప్రదేశ్",
    "Answer": "ఉజ్జయినీ, మధ్యప్రదేశ్"
  },
  {
    "Question": "అయుత్తయా నగరం, ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ దేశంలో ఉంది?",
    "A": "థాయ్లాండ్",
    "B": "వియత్నామ్",
    "C": "ఈజిప్ట్",
    "D": "సూడాన్",
    "Answer": "థాయ్లాండ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ఏ రాష్ట్ర ప్రభుత్వం ‘ముస్లిం వివాహం మరియు విడాకుల నమోదు చట్టం, 1935’ను రద్దు చేయాలని నిర్ణయించింది?",
    "A": "త్రిపురా",
    "B": "ఆసమ్",
    "C": "కేరళ",
    "D": "ఉత్తరప్రదేశ్",
    "Answer": "ఆసమ్"
  },
  {
    "Question": "సిమిలిపాల్ టైగర్ రిజర్వు, ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "ఓడిశా",
    "B": "ఆంధ్రప్రదేశ్",
    "C": "కేరళ",
    "D": "మధ్యప్రదేశ్",
    "Answer": "ఓడిశా"
  },
  {
    "Question": "డచిగామ్ నేషనల్ పార్క్, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ రాష్ట్రం/యుటీలో ఉంది?",
    "A": "జమ్మూ మరియు కాశ్మీర్",
    "B": "మధ్యప్రదేశ్",
    "C": "రాజస్తాన్",
    "D": "గుజరాత్",
    "Answer": "జమ్మూ మరియు కాశ్మీర్"
  },
  {
    "Question": "కృత్రిమ AI మోడల్, ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో పేర్కొనబడింది, ఈ మోడల్‌ను కింది ఏ కంపెనీ అభివృద్ధి చేసింది?",
    "A": "మేటా",
    "B": "ఓలా",
    "C": "మైక్రోసాఫ్ట్",
    "D": "అమెజాన్",
    "Answer": "మైక్రోసాఫ్ట్"
  },
  {
    "Question": "2024 ఏబెల్ ప్రైజ్, కొన్ని సందర్భాల్లో గణితశాస్త్రం నోబెల్ ప్రైజ్‌గా పిలవబడుతుంది, ఎవరు గెలుచుకున్నారు?",
    "A": "అవి విజ్డర్సన్",
    "B": "లూయిస్ A. కాఫరెల్లి",
    "C": "మైఖేల్ తలాగ్రాండ్",
    "D": "లాస్జ్లో లోవాజ్",
    "Answer": "లూయిస్ A. కాఫరెల్లి"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, భారత పురాతత్త్వ సేవ (ASI) ఎన్ని ‘కేంద్రీయంగా రక్షిత గుర్తింపుల కట్టడాలను’ రద్దు చేయాలని నిర్ణయించింది?",
    "A": "16",
    "B": "17",
    "C": "18",
    "D": "20",
    "Answer": "17"
  },
  {
    "Question": "ముష్క్ బుడిజి, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ పంట యొక్క స్థానిక వేరియంటుగా ఉంది?",
    "A": "అన్నం",
    "B": "గోధుమ",
    "C": "మకాయి",
    "D": "జొవార్",
    "Answer": "మకాయి"
  },
  {
    "Question": "గోవాలోని శాస్త్రవేత్తలు ఇటీవల 50,000 సంవత్సరాల పురాతన మ్యాగ్నెటోఫాసిల్‌ను ఎక్కడ కనుగొన్నారు?",
    "A": "ఆరబియన్ సముద్రం",
    "B": "భారత महासముద్రం",
    "C": "బే ఆఫ్ బెంగాల్",
    "D": "కన్యాకుమారి",
    "Answer": "ఆరబియన్ సముద్రం"
  },
  {
    "Question": "ప్రతిష్ఠాత్మక WTT ఫీడర్ బేరోట్ II 2024 లో మహిళల సింగిల్స్ టైటిల్ ను ఎవరు గెలుచుకున్నారు?",
    "A": "శ్రీజా అకులా",
    "B": "సారా డి నుట్టే",
    "C": "సుహ్ హ్యో",
    "D": "అయికా ముఖర్జీ",
    "Answer": "శ్రీజా అకులా"
  },
  {
    "Question": "2024 బ్రాండ్ ఫైనాన్స్ నివేదిక ప్రకారం, ప్రపంచంలో అత్యంత శక్తివంతమైన ఇన్సూరెన్స్ బ్రాండ్ ఏది?",
    "A": "ఓరియెంటల్ జనరల్ ఇన్సూరెన్స్",
    "B": "లైఫ్ ఇన్సూరెన్స్ కార్పొరేషన్ ఆఫ్ ఇండియా",
    "C": "HDFC లైఫ్ ఇన్సూరెన్స్",
    "D": "మాక్స్ లైఫ్ ఇన్సూరెన్స్",
    "Answer": "లైఫ్ ఇన్సూరెన్స్ కార్పొరేషన్ ఆఫ్ ఇండియా"
  },
  {
    "Question": "తంతలం, ఒక అరుదైన లోహం, ఇటీవలి కాలంలో ఏ నదిలో కనుగొనబడింది?",
    "A": "గోమతి",
    "B": "సుత్లజ్",
    "C": "కావేరి",
    "D": "గోదావరి",
    "Answer": "గోదావరి"
  },
  {
    "Question": "‘సికేడాస్’, ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించాయి, అవి ఏమిటి?",
    "A": "ధ్వని ఉత్పత్తి చేసే పురుగులు",
    "B": "ప్రాచీన సాగు పద్ధతి",
    "C": "కొత్తగా కనుగొన్న భంతి జాతి",
    "D": "ప్రవేశించిన మొక్క",
    "Answer": "ధ్వని ఉత్పత్తి చేసే పురుగులు"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, 2024 ప్రపంచ ప్రెస్ ఫోటో ఆఫ్ ది ఇయర్ అవార్డును ఎవరు గెలుచుకున్నారు?",
    "A": "రోనాల్డ్ స్కెహ్మిట్",
    "B": "మొహమ్మద్ సేలం",
    "C": "కాయిన్ లూయ్స్",
    "D": "రూబెన్ సోటో",
    "Answer": "రోనాల్డ్ స్కెహ్మిట్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ఆస్ట్రోనాటికల్ సొసైటీ ఆఫ్ ఇండియా (ASI) నుండి ప్రతిష్టాత్మక అర్యభట్ట అవార్డును ఎవరు స్వీకరించారు?",
    "A": "జి. సతీష్ రెడ్డి",
    "B": "రామ్ నరైన్ అగర్వాల్",
    "C": "ఎస్. సోమనాథ్",
    "D": "పవులూరి సుబ్బా రావు",
    "Answer": "ఎస్. సోమనాథ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ‘టవర్డ్ అ రెజెనరేటివ్ బ్లూ ఎకానమీ – మ్యాపింగ్ ది బ్లూ ఎకానమీ’ అనే నివేదికను విడుదల చేసిన సంస్థ ఎవరూ?",
    "A": "ఇంటర్నేషనల్ యూనియన్ ఫర్ కన్సర్వేషన్ ఆఫ్ నేచర్ (IUCN)",
    "B": "నేచరల్ రిసోర్సెస్ డిఫెన్స్ కౌన్సిల్ (NRDC)",
    "C": "వరల్డ్ వైల్డ్ ఫండ్ (WWF)",
    "D": "వైల్డ్‌లైఫ్ కన్‌సర్వేషన్ సొసైటీ (WCS)",
    "Answer": "ఇంటర్నేషనల్ యూనియన్ ఫర్ కన్సర్వేషన్ ఆఫ్ నేచర్ (IUCN)"
  },
  {
    "Question": "‘ప్రపంచ మేధస్సు ఆస్తి దినోత్సవం 2024’ యొక్క థీమ్ ఏమిటి?",
    "A": "మహిళలు మరియు IP: నవీకరణ మరియు సృజనాత్మకతను వేగవంతం చేయడం",
    "B": "IP మరియు SDGs: నవీకరణ మరియు సృజనాత్మకతతో మన సాధారణ భవిష్యత్తు నిర్మించడం",
    "C": "IP మరియు యువత: ఉత్తమ భవిష్యత్తు కోసం కొత్త ఆలోచనలు",
    "D": "మీ ఆలోచనలను మార్కెట్లో తీసుకురావడం",
    "Answer": "IP మరియు SDGs: నవీకరణ మరియు సృజనాత్మకతతో మన సాధారణ భవిష్యత్తు నిర్మించడం"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, యూక్రెయిన్‌కు సైనిక సహాయం అందించడానికి ఏ దేశం విదేశీ సహాయం బిల్లు ఆమోదించింది?",
    "A": "భారత్",
    "B": "ఇరాన్",
    "C": "యూకె",
    "D": "యూఎస్ఏ",
    "Answer": "యూఎస్ఏ"
  },
  {
    "Question": "చెర్నొబిల్ అణు విద్యుత్ కేంద్రం, ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ దేశంలో ఉంది?",
    "A": "రష్యా",
    "B": "ఇజ్రాయెల్",
    "C": "యూక్రెయిన్",
    "D": "ఇరాక్",
    "Answer": "యూక్రెయిన్"
  },
  {
    "Question": "ఫై-3-మినీ, ఒక AI మోడల్, ఇటీవల ఏ కంపెనీ అభివృద్ధి చేసింది?",
    "A": "మేటా",
    "B": "మైక్రోసాఫ్ట్",
    "C": "గూగుల్",
    "D": "అమెజాన్",
    "Answer": "మైక్రోసాఫ్ట్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, శాంఘ్వోన్, కొరియా లోని ప్రపంచ షూటింగ్ పారా స్పోర్ట్స్ టోర్నమెంట్‌లో మహిళల 10 మీటర్ల ఎయిర్ రైఫిల్ విభాగంలో బంగారు పతకాన్ని ఎవరు గెలుచుకున్నారు?",
    "A": "ఈషా సింగ్",
    "B": "అవని లేఖరా",
    "C": "మోనా అగర్వాల్",
    "D": "సిఫ్ట్ కౌర్ సమ్రా",
    "Answer": "అవని లేఖరా"
  },
  {
    "Question": "హర్షిత్ కుమార్, 21వ అండర్-20 ఆసియన్ అథ్లెటిక్స్ ఛాంపియన్‌షిప్ 2024లో బంగారు పతకాన్ని గెలిచారు, వారు ఏ క్రీడకు చెందినవారు?",
    "A": "జావెలిన్ థ్రో",
    "B": "హ్యామర్ థ్రో",
    "C": "టెన్నిస్",
    "D": "చెస్",
    "Answer": "జావెలిన్ థ్రో"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో భారత రిజర్వ్ బ్యాంక్ నుండి వచ్చిన డేటా ప్రకారం, 2023 ఆర్థిక సంవత్సరానికి భారతదేశం యొక్క నెట్ హౌసాహోల్డ్ సేవింగ్ రేటు ఎంత?",
    "A": "4.5%",
    "B": "5.3%",
    "C": "6.7%",
    "D": "7.1%",
    "Answer": "5.3%"
  },
  {
    "Question": "నైషి తెగ, ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ రాష్ట్రంలోని అతిపెద్ద జాతి గుంపు?",
    "A": "అసోం",
    "B": "బిహార్",
    "C": "ఆరుణాచల్ ప్రదేశ్",
    "D": "మిజోరాం",
    "Answer": "ఆరుణాచల్ ప్రదేశ్"
  },
  {
    "Question": "గుఘ్వా నేషనల్ ఫాసిల్స్ పార్క్, ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "ఉత్తర ప్రదేశ్",
    "B": "హర్యానా",
    "C": "బిహార్",
    "D": "మధ్య ప్రదేశ్",
    "Answer": "మధ్య ప్రదేశ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో ‘ఎలక్ట్రిక్ టిల్లర్’ ను ఆవిష్కరించిన సంస్థ ఏది?",
    "A": "CSIR-సెంట్రల్ మెకానికల్ ఇంజనీరింగ్ రీసెర్చ్",
    "B": "CSIR-సెంట్రల్ లెదర్ రీసెర్చ్ ఇన్stitute",
    "C": "CSIR-సెంట్రల్ ఇన్‌స్టిట్యూట్ ఆఫ్ మైనింగ్ అండ్ ఫ్యూయల్ రీసెర్చ్",
    "D": "CSIR-ఆడ్వాన్స్‌డ్ మెటీరియల్స్ అండ్ ప్రాసెసెస్ రీసెర్చ్",
    "Answer": "CSIR-సెంట్రల్ మెకానికల్ ఇంజనీరింగ్ రీసెర్చ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ‘కృత్రిమ మేధస్సు మరియు మానవ హక్కులు, ప్రజాస్వామ్యం & చట్టపరమైన నియమం పై ఫ్రేమ్‌వర్క్ కవన్షన్’ (AI కవన్షన్) ను ఆమోదించిన సంస్థ ఏది?",
    "A": "కౌన్సిల్ ఆఫ్ యూరప్ (COE)",
    "B": "ఐక్యరాజ్యసమితి",
    "C": "యూనిసెఫ్",
    "D": "ఐఎల్‌ఓ",
    "Answer": "కౌన్సిల్ ఆఫ్ యూరప్ (COE)"
  },
  {
    "Question": "హూపింగ్ కాఫ్ (పర్టస్సిస్), ఇటీవలి కాలంలో వార్తల్లో కనిపించింది, ఇది ఏజెంటు ద్వారా కలుగుతుంది?",
    "A": "వైరస్",
    "B": "ఫంగస్",
    "C": "బ్యాక్టీరియా",
    "D": "ప్రోటోజోవా",
    "Answer": "బ్యాక్టీరియా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, పృథ్వి యొక్క ధ్రువాల నుండి వేడి కొచ్చుటను కొలిచే చిన్న శాటలైట్‌ను ఆవిష్కరించిన స్పేస్ సంస్థ ఏది?",
    "A": "నాసా",
    "B": "ఇస్రో",
    "C": "జాక్సా",
    "D": "సీఎన్‌ఎస్‌ఏ",
    "Answer": "నాసా"
  },
  {
    "Question": "జెనెటికల్‌గా మార్పు చేయబడిన (GMO) మాస్కిటోలు, మలేరియా తో పోరాడేందుకు ఏ ఆఫ్రికా దేశంలో విడుదల చేయబడ్డాయి?",
    "A": "కెన్యా",
    "B": "జిబౌటి",
    "C": "తాంజానియా",
    "D": "బోట్‌స్వానా",
    "Answer": "తాంజానియా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, మేఘలాన్ మిషన్ యొక్క ప్రధాన లక్ష్యం ఏమిటి?",
    "A": "మార్స్ ను అన్వేషించడం",
    "B": "వీనస్ ఉపరితలాన్ని రాడార్ ఇమేజింగ్ ద్వారా మ్యాప్ చేయడం",
    "C": "చంద్రుడి ఉపరితలాన్ని అన్వేషించడం",
    "D": "ఎక్స్‌ప్లానెట్స్‌ని అధ్యయనం చేయడం",
    "Answer": "వీనస్ ఉపరితలాన్ని రాడార్ ఇమేజింగ్ ద్వారా మ్యాప్ చేయడం"
  },
  {
    "Question": "భారత ప్రభుత్వం ఇటీవల పపువా న్యూ గినియాకు వరద మరియు భూస్పందన విపత్తు కోసం ఎంత ఆర్థిక సహాయం ఇచ్చింది?",
    "A": "$1 మిలియన్",
    "B": "$2 మిలియన్",
    "C": "$3 మిలియన్",
    "D": "$4 మిలియన్",
    "Answer": "$2 మిలియన్"
  },
  {
    "Question": "యూరేషియన్ విహంబ్రెల్, ఇటీవలి కాలంలో ఛత్తీస్‌గఢ్‌లో కనుగొనబడింది, ఇది ఏ జంతువు?",
    "A": "నీళ్లలో పడి ఉండే పక్షి",
    "B": "ఎర్ర సర్కిల్",
    "C": "హార్బర్ పోర్పాయిస్",
    "D": "గ్రే వwolf",
    "Answer": "నీళ్లలో పడి ఉండే పక్షి"
  }
]
